\capitulo{1}{Introducción}

%Descripción del contenido del trabajo y del estrucutra de la memoria y del resto de materiales entregados.

En la actualidad, existe una gran cantidad de información o datos, los cuales componen una parte muy importante en las grandes  empresas y organizaciones de todo el mundo.
Cada día se genera multitud de nueva información y es indispensable almacenarla para posteriormente poder interpretarla correctamente. Es imprescindible por lo tanto, saber extraer e identificar información relevante a partir de ficheros o documentos poco legibles o difíciles de entender a priori.


En este punto es cuando toma especial interés la creación de un Sistema de Información, o lo que es lo mismo, un almacén electrónico. En dichos almacenes se protege y mantiene una gran cantidad de datos e información, de manera fiable, segura y fácil de administrar.

Además de estas funciones de almacenamiento y administración, un Sistema de Información también permite organizar, entender y utilizar los datos para la toma de decisiones.
Para esta tarea, es necesario contar con cierta capacidad de análisis, ya que hay que extraer información concreta, destacada y relevante; para posteriormente poder visualizarla con ayuda de elementos visuales como gráficos.

En la realización de este proyecto se propone la creación de un Sistema de Información, para procesar, almacenar y representar visualmente la información sobre la matriculación de alumnos en la Universidad de Burgos. 


De esta forma, en el proyecto se podrán diferenciar varias funcionalidades:

\begin{itemize} 
	\item Creación de la Base de Datos (BBDD).
	\item Preprocesamiento de los ficheros Excel (.xls) descargados de \emph{Sigma}.
	\item Carga de datos en la Base da Datos (BBDD) a partir de los ficheros (.csv) generados.
	\item Visualización de diferentes tipos de gráficos en función de los datos de la BBDD y lo que el usuario seleccione.
\end{itemize}


\section{Estructura de la memoria}\label{estructura-de-la-memoria}
La memoria se estructura de la siguiente manera:

\begin{itemize}
\item 
\textbf{Introducción:} se describe brevemente el contexo y el proyecto realizado. Posteriormente se realiza una sección donde se expone la estructura de la memoria.
\item 
\textbf{Objetivos del proyecto:} se exponen los objetivos del proyecto, divididos en objetivo general y objetivos técnicos.
\item
\textbf{Conceptos teóricos:} se exponen los conceptos teóricos y básicos para comprender tanto el proyecto como el desarrollo del mismo.
\item
\textbf{Técnicas y herramientas:} se explican las metodologías y herramientas utilizadas durante el desarrollo del proyecto.
\item
\textbf{Aspectos relevantes del desarrollo del proyecto:} se exponen los aspectos más importantes que han surgido en el desarrollo del proyecto, así como la toma de decisiones, cambios y problemas encontrados.
\item
\textbf{Trabajos relacionados:} se exponen aplicaciones, proyectos y empresas que ofrecen soluciones en un ámbito o campo similar al estudiado.
\item
\textbf{Conclusiones y líneas de trabajo futuras:} se explican las conclusiones finales que se obtienen después de la realización del proyecto, así como futuras mejoras del mismo.
\item
\textbf{Bibliografía:} conjunto de referencias bibliográficas utilizadas en la memoria. 
\end{itemize}